\defmathtask[task=1210,year=2014,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 28 Mar 2017}
\Large

В одной упаковке было \( 60 \)~кг конфет, а в другой~---~100~кг. Когда
из второй упаковки продали в 4~раза больше конфет, чем из первой, то в
первой осталось в 2~раза больше конфет, чем во второй. Сколько
килограммов конфет продали из каждой упаковки.

% task text
\begin{solution}
  Пусть из первой упаковки продали \(x  \)~кг конфет, тогда из второй продали \( 4x \)~кг.
  После этого в первой упаковке осталось \( 60 -x \)~кг, а во второй~---~\( 100-4x \)~кг.
  Зная, что в первой упаковке осталось в 2~раза больше конфет, составим и решим уравнение.
  \begin{align*}
    60 - x &= 2(100 - 4x)\\
    60 - x &= 200 - 8x\\
    8x - x &= 200 -60\\
    7x &= 140\\
    x &= 20\\
  \end{align*}

  Таким образом из первой упаковки было продано \( 20 \)~кг конфет, а
  из второй~---~\( 4\cdot20 = 80 \)~кг.

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{20}~кг; \( 80 \)~кг.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
